// v16/src/data/info/song-dao/song_dao_lop_2_info.ts
import { LessonInfoData } from '../lessonInfoTypes';

export const songDaoLop2UnitInfoData: Record<string, LessonInfoData> = {
  "songdao_unit20_info": { 
    lessonName: "Bài 20 : PHỤNG VỤ",
    wordOfGod: "“Nếu miệng bạn tuyên xưng Đức Giê-su là Chúa và lòng bạn tin rằng Thiên Chúa đã làm cho Người sống lại từ cõi chết thì bạn sẽ được cứu độ”",
    wordOfGodCitation: "(Rm 10,9)",
    questionsAndAnswers: [
      { 
        question: "Phụng vụ là gì ?", 
        answer: "Phụng vụ là việc tôn thờ chính thức của toàn thể Hội Thánh để tôn vinh Thiên Chúa Ba Ngôi và thánh hóa con người." 
      },
      { 
        question: "Trong Phụng Vụ, ta tôn thờ Chúa Cha thế nào ?", 
        answer: "Trong Phụng vụ, ta tuyên xưng và tôn thờ Chúa Cha là nguồn mạch mọi phúc lành mà Người ban cho ta nơi Con của Người."
      },
      {
        question: "Trong Phụng vụ, Chúa Ki-tô hoạt động thế nào ?",
        answer: "Trong Phụng vụ, Chúa Ki-tô thực hiện mầu nhiệm cứu độ của Người để thánh hóa nhân loại và cho Hội Thánh cảm nếm trước Phụng vụ trên trời."
      },
      {
        question: "Trong Phụng vụ, Chúa Thánh Thần có sứ mệnh nào ?",
        answer: "Trong Phụng vụ, Chúa Thánh Thần có những sứ mệnh này :\n- Một là chuẩn bị cộng đoàn gặp gỡ Chúa Ki-tô.\n- Hai là nhắc nhớ và bày tỏ mầu nhiệm Chúa Ki-tô.\n- Ba là hiện tại hoá công cuộc cứu độ của Chúa Ki-tô và xây dựng tình hiệp thông trong Hội thánh."
      }
    ]
  },
  "songdao_unit21_info": {
    lessonName: "Bài 21 : BÍ TÍCH.",
    wordOfGod: "“Một người lính lấy giáo đâm vào cạnh sườn Người. Tức thì, máu cùng nước chảy ra”",
    wordOfGodCitation: "(Ga 19,34)",
    questionsAndAnswers: [
      { 
        question: "Bí tích là gì ?", 
        answer: "Bí tích là những dấu chỉ hữu hiệu của ân sủng do Chúa Giê-su thiết lập và được trao lại cho Hội Thánh để ban sự sống thần linh cho chúng ta."
      },
      { 
        question: "Vì sao gọi là Bí tích đức tin ?", 
        answer: "Vì khi lãnh nhận các Bí tích, ta phải có lòng tin, và nhờ các Bí tích, đức tin của ta càng thêm mạnh mẽ và vững chắc hơn." 
      },
      {
        question: "Ai cử hành các Bí tích ?",
        answer: "Hội Thánh cử hành các Bí tích với tư cách là Cộng đoàn Tư Tế của Chúa Ki-tô."
      },
      {
        question: "Các Bí tích có cần thiết để được cứu độ không ?",
        answer: "Đối với các tín hữu, các Bí tích cần thiết để được ơn cứu độ, vì chính Chúa Ki-tô hành động nơi các Bí tích, và Chúa Thánh Thần làm cho những người lãnh nhận nên giống Con Thiên Chúa."
      },
    ]
  },
  "songdao_unit22_info": {
    lessonName: "Bài 22 : HỘI THÁNH CỬ HÀNH PHỤNG VỤ",
    wordOfGod: "“Họ đồng tâm nhất trí, ngày ngày chuyên cần đến Đền thờ. Khi làm lễ bẻ bánh tại tư gia, họ dùng bữa với lòng đơn sơ vui vẻ. Họ ca tụng Thiên Chúa”",
    wordOfGodCitation: "(Cv 3,46)",
    questionsAndAnswers: [
      { 
        question: "Những ai được cử hành Phụng vụ của Hội thánh ?", 
        answer: "Toàn thể Dân Chúa, vì tất cả đều có chức tư tế chung ; Tuy nhiên một số tín hữu được tuyển chọn qua Bí tích Truyền chức thánh để cử hành nhân danh Chúa Ki-tô."
      },
      { 
        question: "Cử hành phụng vụ gồm những yếu tố nào ?", 
        answer: "Cử hành phụng vụ gồm hai yếu tố chính này :\n- Một là các dấu chỉ và biểu tượng để diễn tả và thực hiện hành động cứu độ của Chúa Ki-tô.\n- Hai là lời nói và hành động, qua đó con người gặp gỡ và đối thoại với Thiên Chúa."
      },
      {
        question: "Ngày Chúa nhật quan trọng thế nào trong cử hành Phụng vụ ?",
        answer: "Ngày Chúa nhật rất quan trọng vì là “Ngày của Chúa”, ngày Chúa đã Phục sinh. Vì thế, ngày Chúa nhật là nền tảng và trung tâm của cả năm Phụng vụ."
      },
      {
        question: "Những việc nào là việc Phụng vụ ?",
        answer: "Là Thánh lễ, các Bí tích và Các Giờ kinh Phụng vụ."
      },
      {
        question: "Các Giờ kinh Phụng vụ là gì ?",
        answer: "Các Giờ kinh Phụng vụ là việc thánh hiến mọi thời khắc bằng lời kinh của Hội thánh để ngợi khen Thiên Chúa."
      }
    ]
  }
};